%==============================================================================
% Questão 2
\chapter{}
%------------------------------------------------------------------------------
% item a)
\section{}
Sendo $p = (-3+3j, -3+3j, -3, -4)$, pode-se fazer
a realocação de pólos por meio da função \texttt{place(A, B, p)}. Assim,
\begin{equation} \label{eq:ex2a-G}
  G = 
  \begin{bmatrix}
    -4.7355 &  -0.19889 &   0.16005 & -0.50945 \\
    \phantom{+}10.329  &  \phantom{+}0.57052 & 127.95    &  \phantom{+}8.8577
  \end{bmatrix}
\end{equation}

%------------------------------------------------------------------------------
% item b)
\section{}
\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[width=120mm]{li5ex02ys}
  \caption{Resposta ao degrau para x0 = (0, 1, 0, 30).}
\end{figure}

%------------------------------------------------------------------------------
% item c)
Sendo $p = (-15+15j, -15+15j, -15, -20)$, pode-se fazer
a realocação de pólos do observador por meio da função
\texttt{place(A', B', p)'}. Assim,
\begin{equation} \label{eq:ex2a-H}
  H = 
  \begin{bmatrix}
    -42957 & \phantom{-}34.611\\
    \phantom{-}126.53 & \phantom{-}11.401\\
    \phantom{-}54.977 & -0.67512\\
    \phantom{-}1.0878 & \phantom{-}0.43297
  \end{bmatrix}
\end{equation}

%------------------------------------------------------------------------------
\clearpage
% item d)
\begin{figure}[htb]
  \centering
  \begin{subfigure}{\textwidth}
  \includegraphics[width=120mm]{li5ex02y1oc}
  \caption{Resposta não forçada do sistema com observador, x0 = (0, 1, 0, 30).}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}{\textwidth}
  \includegraphics[width=120mm]{li5ex02y1oc}
  \caption{Resposta não forçada do sistema com observador, x0 = (0, 1, 0, 30).}
  \end{subfigure}
\end{figure}

%------------------------------------------------------------------------------
% item e)
Não. Esperava-se que o estado estimado convergisse mais rápido para o estado real,
já que os pólos do observador são 5 vezes maiores do que os do controlador.
Ao examinar a resposta no tempo do estado da planta e o estado estimado,
Fig.\ \ref{fig:ex2Xoc}, nota-se
que $\hat{x}_1$ demora a acompanhar $x_1$ e possui um pico muito elevado,
possivelmente devido ao elevado valor de módulo de $H_{11}$ na matriz do observador.
\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[width=120mm]{li5ex02Xoc}
  \caption{Resposta no tempo do estado da planta e o estado estimado, x0 = (0, 1, 0, 30).}
  \label{fig:ex2Xoc}
\end{figure}
